好想知道人死左之後會去邊

其實有件事收埋係心一段時間
屋企人上兩個幾月自殺走左 頭個2個星期未接受到呢個事實 成日都好想時光倒留返到去係佢自殺之前既時間 明明知道無可能 但都會照樣諗 果段時間基本上晚晚都喊 個心好似撕裂咁痛 每日訓左3至4個鐘就扎醒左 成日都會諗佢係第二個世界過成點 過得開心定係唔開心 諗到呢到d眼淚又忍唔住流左出黎 有時亦會怪自己無好好咁對佢 仲成日鬧佢
如果我有對佢好 有關心佢 佢未必會選擇呢條路

期間有搵過社工輔導 講哂出黎好似好左好多 過左某一段時間生活好似回復返正常 學照返 工照返 見到朋友照講笑 成日自己鼓勵自己振作 因為呢個已經係改變唔到既事實同埋覺得佢都唔想我咁樣生活落去 其實我知要面對現實 我真係知

但係當我經過佢成日去既地方 見到佢鐘意食或者成日食既野 又或者聽到佢最鐘意既日文卡通歌 我又會諗佢 諗起佢把聲 諗起佢個笑容 諗起佢成日請我食野同對我好既情景 不繼諗之後d眼淚就係咁流 個心又開始有撕裂既感覺 我就黎痴線

take care巴打

有無遺書?

無寫遺書 但有徵兆 佢係咁比哂佢鐘意既零食我
我有時候真係好憎自己 好憎自己咁後知後覺
如果我有關心佢有理佢 件事未必會搞佢咁 我有咩資格做佢屋企人 對住外人既時間仲多過對住佢

撐住呀巴打

我哥哥

我母親大人都去左，佢係我生命之柱，因為本身冇老豆
我起初都好辛苦，佢去左已經就三年，所有佢生前畫面都冇忘記過
有個社工同我講過: 你只需要放下，唔需要忘記，因為根本冇可能忘記一個人，何況是親人
時間會令你慢慢放低架啦，之後就冇咁辛苦

建議你聽下陳奕迅首不求人 然後放低 重新振作

如果係意外或者係自然去左 可能會易接受d
但佢係非自然走 我好驚佢係第2個世界過得唔好 雖然我無信仰 但我聽人講咁既死法會落地獄 我好驚
但有時會諗凡事都有例外 佢在世果陣咁好人心地咁善良 個天唔會咁對佢
有時候仲會諗佢自殺果刻既情景 會諗佢會唔會好痛咁走

人非自然死，會久唔久出現晌佢死嘅地方直至陽壽盡，例如20歲死，原本條命有80歲，佢會晌當地停留多60年，同埋佢係死前有嘢睇唔開，有事解決唔倒先去死，但原來死後個心理壓力仲未解，件事都仲未解決，佢會久唔久坐晌果度喊，同埋繼續睇唔開繼續做返佢自殺嘅動作。除非佢份人性格係睇得好開，佢先會離開陽間，但咁開心嘅人又點會自殺呢？

有冇搵師傅同佢傾偈開解下佢，同超渡佢。

淨仰打左場齋
你既意思係咪佢仲係呢個世界上受苦
仲有我屋企人叫我dum 哂佢d野 話唔dum 佢會留戀呢道 我淨係dum左佢d衣物同張床 佢其他立雜野我無dum keep起哂

掉左佢 d嘢係幫你地，你地唔好有個掛住佢嘅念，唔好俾佢知，如果唔係佢知道左就會覺得對唔住屋企人，仲有漫長嘅日子但唔可以再陪屋企人喇，媽媽養左我咁耐報答唔倒喇等等等等，更加令佢雪上加霜，喊完再喊，係佢喊。

其實你地諗嘢，唔講出黎，佢都會聽倒，所以，反而係清空你地嘅念最好。仲有，佢依家若仲坐晌度係迷迷糊糊，死完又死，喊完又喊。如果你地生活得開心快活，佢反而會解決左一份對家人嘅擔心，更快離開，尤其佢係一個好錫屋企嘅人。

無嘢, 其實唔關你事, 係佢自己領悟到人生係無客觀意義
行先一步姐, 你地想繼續做人咪繼續

自殺後係迷迷糊糊死完又死，打齋嘅意思係令佢見倒有條路可以離開現世，但唔代表佢投倒胎，佢仲係會人界同陰界兩邊周圍行街，或者醒左就久唔久見下你地，未醒嘅仲會返黎死完又死。如果打完齋就去投胎，好睇佢積嘅功德，要叫神去幫佢打尖。

又黎妖言惑眾, 邊個有資格同人講死後會點, 自殺又會點呀?

個人一靜落黎就會諗起佢

佢係到唔開心 點解唔俾佢死
佢去左個佢舒服嘅地方

等時間沖淡，冇計

都係咁啦，未見過鬼唔信鬼，未見過神唔信神，未見過外星人唔信外星人，同古時未見過手機一樣，俾古時嘅你見倒都會話妖言惑眾。閣下應該連神打道術巫術鬼都唔會信。多 d同鬼講野啦

加油，佢一定會祝福你地

每個人只係世界中既一粒塵, 死後乜都冇, 亦唔會有任何意識, 至到永永遠遠.....
你永遠都唔會知道之後既世界係點, 亦唔會有機會對個世界有任何感覺.....
冇日出..冇希望..冇意識..冇感覺

我覺得人死左靈魂仲係度 只係變成類似電波媒介 人類正常唔會接觸到空間 因有特別條件e.g對個個人怨恨好大 自己親人 先會容易睇到 同埋有特殊體質 雖然輪迴論就唔太相信 我覺得人死左唔會乜都無感覺先

因為覺得佢一直以嚟都係理所當然嘅存在，所以一冇咗就好似自己有一忽俾人撕走咗咁

我覺得做人只係生命嘅其中一個演繹方式，佢留低嘅嘢，佢畀所有人嘅回憶，儘管會痛但係全部都會繼續活落去，你嘅痛係證明佢曾經存在過

呢隻歌曾經畀到我好多慰藉，歌詞亦好有意思，不妨聽嚟抒發吓自己感受